<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BMSP19 | CompPhil²MMAE</title>
    <link>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/en/tag/bmsp19/</link>
      <atom:link href="https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/en/tag/bmsp19/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>BMSP19</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/media/icon_hu99eb08ac2f50b755e88eabd7f473ee49_16280_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>BMSP19</title>
      <link>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/en/tag/bmsp19/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>E.E.C Jones and British Women Philosophers in an Age of Transition</title>
      <link>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/en/research/eecjones/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/en/research/eecjones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Entstehungs- und Entwicklungzeit der frühen analytischen Philosophie im englischen Sprachraum am Ende des 19. Jahrhunderts war eine Phase tiefgreifender Transformationsprozesse
(zunehmende Professionalisierung, Institutionalisierung und Akademisierung der Philosophie; innerfachliche Differenzierung und Spezialisierung auf Teilgebiete;  die Schwelle zur Entwicklung der modernen Logik; Etablierung des Leitbilds einer stärker an den Naturwissenschaften orientierten, säkularen philosophischen Ethik; veränderte Anforderungen in der philosophischen Lehre; Öffnung der Universität für Frauen). Dieses Projekt untersucht die Rolle von weiblichen Philosophinnen in der Gründungsphase der professionellen, akademischen analytischen Philosophie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ausgangspunkt des Projekts ist dabei eine der ersten Frauen in der professionalisierten akademischen Philosophie, die Philosophin Emily Elisabeth Constance Jones. Sie ist mit Blick auf die o.g. Entwicklungslinien und Gesichtspunkte eine besonders interessante Figur ist, wurde in der Philosophiegeschichte jedoch lange Zeit ignoriert oder vernachlässigt. Das in jüngerer Zeit aufkeimende Interesse an ihrem Werk ist bislang auf wenige beteiligte Forscher:innen begrenzt geblieben und nimmt dabei in verschiedenen Hinsichten eine begrenzte Perspektive auf Jones&amp;rsquo; philosophische Arbeit ein. Das Projekt&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;beleuchtet bisher vernachlässigte Teile von Jones&amp;rsquo; Arbeit zur theoretischen Philosophie,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;würdigt ihre eigenständigen Beiträge zur praktischen Philosophie,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nimmt ihre bisher nicht untersuchte grundsätzliche philosophische Methodik in den Blick,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;untersucht rezeptionskritisch, inwiefern in der bisherigen Auseinandersetzung mit Jones&amp;rsquo; Werk verzerrte Beurteilungsmaßstäbe für philosophiegeschichtliche Bedeutung angelegt worden und sozial-institutionelle Rahmenbedingungen und Bedingtheiten des philosophischen Arbeitens bislang zu wenig beachtet worden sind,&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Auf diese Weise soll eine historisch informierte Studie zur einer Philosophin in der frühen Formungsphase der analytischen Philosophie dazu einladen, das fachliche Selbstverständnis und die etablierten Normen des zeitgenössischen akademischen Philosophierens vor dem Hintergrund ihrer eigenen Geschichte zu reflektieren. Zugleich soll mittels einer exemplarischen Studie dem größeren Rahmen einer philosophiehistorischen Forschungsperspektive auf die Rolle von Frauen (und auch deren Netzwerk untereinander) in der Transformationsphase der frühen analytischen Philosophie ein weiterer Baustein hinzugefügt werden. Denn die relative Vernachlässigung von Jones steht stellvertretend für eine größere philosophiehistorische Forschungslücke: die Rolle von Frauen in der Gründungsphase der professionellen, akademischen analytischen Philosophie. Das Projekt wird die jüngsten Bemühungen, diese Lücke systematisch zu schließen, durch eine auf E.E.C. Jones konzentrierte, den größeren Wirkungszusammenhang im Blick haltende genauere Untersuchung entlang der o.g. Forschungsdesiderate flankieren.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J.S. Mill, H. Sidgwick and the Transformation of Utilitarianism</title>
      <link>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/en/research/transformation/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/en/research/transformation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dieses längerfristig angelegt Projekt untersucht, wie und warum sich der Charakter des utilitaristischen Projekts von Bentham und den &lt;em&gt;Philosophic Radicals&lt;/em&gt; über John Stuart Mill bis hin zu Sidgwick verändert hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es rekonstruiert, wie sich der Geist des utilitaristischen Projekts in der kontinuierlichen Weiterentwicklung zentraler ideengeschichtlicher Leitplanken der utilitaristischen Tradition &amp;ndash; Bemühungen zur Säkularisierung, Verwissenschaftlichung und Professionalisierung der (Moral-)Philosophie &amp;ndash; unter der für das viktorianische Zeitalter charakteristischen Problemkonstellation aus Wissenschaft, Religion und Politik grundlegend gewandelt hat: Aus einer ursprünglich radikalen sozialreformerischen Bewegung wurde ein professionelles moraltheoretisches Forschungsprojekt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Projekt untersucht vor diesem Hintergrund u.a. Mills gesamtphilosophische Auseinandersetzung mit Whewells Intuitionismus, Mills Innovation des sog. &amp;ldquo;qualitativen Hedonismus&amp;rdquo; und Sidgwicks (auch von Whewell inspiriertes) Verständnis von der Aufgabe der moralphilosophischen Theoriebildung.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Philosophical History of Ethical Impartialism</title>
      <link>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/en/research/history-impartialism/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/en/research/history-impartialism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;It is often held that while we ought to give some consideration to the interests of everyone, including distant strangers, we are rationally justified in prioritizing ourselves and our loved ones. However, the idea that one ought to have equal basic concern for the interests of all has a surprisingly impressive pedigree. This view, sometimes called &lt;em&gt;ethical impartialism&lt;/em&gt;, can be found in the teachings of the Buddhists and Stoics in the Ancient world, in Christian philosophy of the medieval period, and in modern moral theories such as utilitarianism and Kantianism.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The project aims to initiate the first extensive philosophical treatment of the history of ethical impartialism. It is a collaboration between Tyler Paytas (Australian Catholic University (ACU)) and &lt;a href=&#34;https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/compphil2mmae/en/author/christian-seidel/&#34;&gt;Christian Seidel&lt;/a&gt;, funded by the DAAD (German Academic Exchange Service).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The project is motivated by two themes that are prevalent within contemporary moral philosophy. The first is the ongoing debate between proponents of impartialist ethical theories and those who defend partiality. The second is the worry that pervasive disagreement within moral philosophy is grounds for moral skepticism. The projekt aims to show that there is much less disagreement over impartialism within the history of philosophy than is often believed. One reason for the exaggerated perception of disagreement is that philosophers tend to associate impartialism only with utilitarianism, which is a view that has counterintuitive implications in many respects. We shall emphasize that the impartialist thread can be isolated from the rest of utilitarianism (cp. the project &lt;a href=&#34;https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/compphil2mmae/en/research/impartialism/&#34;&gt;Impartialism&lt;/a&gt;), and that the impartialist element actually has substantial affinities with alternative approaches such as Kantian ethics. Further, impartialism has roots within two of the world’s greatest traditions of wisdom &amp;ndash; Buddhism in the East and Stoicism in the West. While some have noticed the connections between these traditions, the similarities have not been adequately explored.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilitarismus und moralischer Fortschritt. Eine philosophiehistorische Analyse</title>
      <link>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/en/research/moral-progress/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/en/research/moral-progress/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Moralischer Fortschritt ist ein in der Philosophie stark vernachlässigtes Thema. Dies mag verwundern,
da, zu wissen, was moralischer Fortschritt ist und wie er vonstatten geht, uns u.a. dabei helfen kann,
positive moralische Entwicklungen zu identifizieren und zu fördern. Allein aus diesen Gründen scheint
es bereits angebracht, einen Versuch zu unternehmen, sich dieses Themas anzunehmen. Die bisherige
Vernachlässigung des Themas favorisiert eine historische Analyse, bei der die Untersuchung der
Gedanken bedeutender Theoretikerinnen und Theoretiker im Mittelpunkt steht, um zu erfahren, was
diese über das Thema dachten. In der Philosophiegeschichte kommt der Idee eines moralischen
Fortschritts, insbesondere im Utilitarismus, eine bedeutende Rolle zu. Dies macht eine Untersuchung
der utilitaristischen Tradition einen aussichtsreichen und gewinnbringenden Ausgangspunkt für eine
eingehendere Analyse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziel dieses Projektes ist es, unter Rückgriff auf vier bedeutende utiltiaristische Denker (John
Stuart Mill, Henry Sidgwick, Peter Singer und Derek Parfit) in Erfahrung zu bringen, was der
Utilitarismus zu diesem Thema zu sagen hat. Die in der Regel impliziten Aussagen sollen dabei
ausgearbeitet werden und stellen eine erste Annäherung dar, die uns bei der Erschließung dieses
Themenkomplexes helfen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
