<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gregor Betz | CompPhil²MMAE</title>
    <link>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/author/gregor-betz/</link>
      <atom:link href="https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/author/gregor-betz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Gregor Betz</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/author/gregor-betz/avatar_hu9073421897c12482116264391c4adb4b_10014_270x270_fill_q75_lanczos_center.jpg</url>
      <title>Gregor Betz</title>
      <link>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/author/gregor-betz/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Chancen von KI zur Stärkung unser deliberativen Kultur (KIdeKu)</title>
      <link>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/research/kideku/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/research/kideku/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Projekt &lt;strong&gt;&lt;em&gt;KIdeKu&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; gehen wir der Frage nach, wie Large Language Models (LLMs) wie bspw. ChatGPT benutzt werden können, um unsere deliberative Kultur zu stärken. Welche Chancen bieten diese Technologien zur Verbesserung unserer demokratischen Praxis? Konkreter:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wie können LLMs benutzt werden, um die Qualität des öffentlichen Diskurses zu verbessern?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Welche derzeitigen Probleme (Desinformation, Hassrede, &amp;hellip;) können durch die Verwendung von LLMs adressiert werden?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Welche Voraussetzungen müssen für einen erfolgreichen Einsatz von LLMs erfüllt sein?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Welche konkreten Einsatzszenarien sind vielversprechend für einen positiven Beitrag von LLMs zur deliberativen Kultur?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wie können wir politische Teilhabe durch LLMs stärken?
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Für welche Zielgruppen ist der Einsatz von LLMs besonders aussichtsreich?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Welche besonderen Herausforderungen stellt die Zielgruppe junger Menschen?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!-- Ziele --&gt;
&lt;h2 id=&#34;ziele--vorgehen&#34;&gt;Ziele &amp;amp; Vorgehen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Vorgehen in KIdeKu&#34; srcset=&#34;
               /compphil2mmae/research/kideku/kideku_ziele_ablauf_hua31c761af72c92a379e1cd55400bbc1d_286574_db645361841f1930c78911e20039a55b.webp 400w,
               /compphil2mmae/research/kideku/kideku_ziele_ablauf_hua31c761af72c92a379e1cd55400bbc1d_286574_3b3d73fbdef7268f61b6434233144f5a.webp 760w,
               /compphil2mmae/research/kideku/kideku_ziele_ablauf_hua31c761af72c92a379e1cd55400bbc1d_286574_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/compphil2mmae/research/kideku/kideku_ziele_ablauf_hua31c761af72c92a379e1cd55400bbc1d_286574_db645361841f1930c78911e20039a55b.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;467&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für die Beantwortung dieser Leitfragen wollen wir in &lt;strong&gt;&lt;em&gt;KIdeKu&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; zivilgesellschaftliche Akteur:innen in unseren Forschungs- und Entwicklungsprozess einbinden und unsere Resultate für die Verwendung und Weiterentwicklung offen kommunizieren und frei verfügbar machen.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    🙋 Ihr habt Input, Ideen und wollt Euch in diesem Prozess einbringen? 👏 Dann meldet Euch bei uns! 👉 &lt;a href=&#34;mailto:kideku.kit.edu&#34;&gt;📧&lt;/a&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Wie streben die folgenden Ziele an:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;👥 &lt;strong&gt;Entwicklung von Einsatzszenarien:&lt;/strong&gt; In Abstimmung mit zivilgesellschaftlichen Akteur:innen konzipieren wir relevante und neuartige Einsatzszenarien. Wir wollen einen möglichst breiten Überblick darüber schaffen, wie LLMs gemeinwohlorientiert in unserer demokratischen Praxis verwendet werden können und welche Ziele damit verfolgt werden können. Es sollen sowohl die Anforderungen zivilgesellschaftlicher Organisationen an die Verwendung und Einbindung LLM-basierter Applikationen als auch die Bedarfe der unterschiedlichen Zielgruppen erfasst werden. Beispiele für solche Einsatzszenarien umfassen:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Faktenprüfer, Hate Speech Detektoren, KI-Assistenz beim Verfassen von Redebeiträgen, (partiell) automatisierte Moderation in Onlinedebatten, Debattenzusammenfassung, Argumentationserklärung, Argumentprüfung, &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🤖 &lt;strong&gt;Schaffung technischer Grundlagen:&lt;/strong&gt; Für einige der konzeptionierten Einsatzszenarien entwickeln wir technische Grundlagen, die von der Community benutzt und weiterentwickelt werden können. Diese Grundlagen umfassen:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Anforderungen&lt;/strong&gt;, anhand derer sich die Eignung von Sprachmodellen für den vorgesehenen Einsatz systematisch prüfen lässt. Diese Anforderungen werden in Form deliberativer Benchmarks (Testdatensätze) operationalisiert. Die gängigsten bestehenden Sprachmodelle werden daraufhin anhand der erstellten Benchmarks evaluiert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Demoapps&lt;/strong&gt;, die den Einsatz von LLMs illustrieren und Ausgangspunkt für die Entwicklung einsatzbereiter Apps darstellen können.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📋 &lt;strong&gt;Handlungsorientierung:&lt;/strong&gt; Ein Endbericht fasst den derzeitigen Wissensstand zur Nutzung von LLMs in deliberativen Demokratien zur Stärkung unserer deliberativen Kultur zusammen, trägt Projektergebnisse zusammen und formuliert Empfehlungen und Best Practices für zivilgesellschaftliche und politische Akteur:innen.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Insgesamt erarbeiteten wir in &lt;strong&gt;&lt;em&gt;KIdeKu&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; damit Konzepte und Studien zur Schaffung eines geeigneten operativen Rahmens für die Entwicklung und den Einsatz gemeinwohlorientierter KI in unserer demokratischen Praxis und hoffen, dass die Ergebnisse und Ideen aufgegriffen sowie weiterentwickelt werden.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Projektlaufzeit:&lt;/em&gt; 01.06.2024&amp;ndash;31.12.2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gefördert vom:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- ![Logo BMFSFJ](BMFSFJ_Logo.svg) --&gt;
&lt;img align=&#34;left&#34; width=&#34;400&#34; src=&#34;BMFSFJ_Logo.svg&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gregor Betz</title>
      <link>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/author/gregor-betz/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/author/gregor-betz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gregor Betz is professor of philosophy of science at the Karlsruhe Institute of Technology. He is head of &lt;a href=&#34;https://debatelab.philosophie.kit.edu&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;DebateLab&lt;/a&gt; and, together with &lt;a href=&#34;https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/compphil2mmae/author/christian-seidel/&#34;&gt;Christian Seidel&lt;/a&gt;, co-head of CompPhil²MMAE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gregor has been studying the limits of scientific prediction, esp. in economics and climate science, the role of values in science, requirements of democratic scientific policy advice, and the ethics of climate engineering. He has developed a formal theory and computational models of argumentative debate, and applied these methods to clarify key concepts in epistemology, to interpret classical texts, to assess consensus- and truth-conduciveness of debate, as well as to to improve critical thinking teaching.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For a couple of years now, Gregor has been pursuing computational philosophy projects at the intersection of NLP and AI involving so-called large language models.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moreover, in 2023, Gregor has founded &lt;a href=&#34;https://logikon.ai/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Logikon AI&lt;/a&gt;, a startup that applies critical thinking methods to improve generative AI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  &lt;i class=&#34;fas fa-blog  pr-1 fa-fw&#34;&gt;&lt;/i&gt; Check his &lt;a href=&#34;https://debatelab.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;blog&lt;/a&gt; for updates about recent computational philosophy projects.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kritisches Denken und Argumentationsanalyse</title>
      <link>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/event/240508_w_blockseminar_argumentationsanalyse/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/event/240508_w_blockseminar_argumentationsanalyse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dieses CompPhil²MMAE-Projektseminar richtet sich an fortgeschrittene Studierende mit guten Kenntnissen in Argumentationsanalyse (wie sie im Modul Ars Rationalis erworben werden). Die Teilnehmenden werden im Kurs Rekonstruktionsprojekte mit &lt;a href=&#34;http://argdown.org&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Argdown&lt;/a&gt; zu selbstgewählten Texten und Themen durchführen. Insbesondere können diese Texte und Themen im Zusammenhang mit einer Abschlussarbeit stehen. Die Argumentationsanalyse hilft dabei, solche Arbeiten klarer, genauer und inhaltlich substantieller &amp;ndash; kurzum: philosophisch besser &amp;ndash; zu machen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In einer Vorbereitungssitzung zu Beginn des Semesters werden Projektthemen vorgestellt und besprochen. Bis zum Blockseminar nehmen die Teilnehmer:innen dann eine vorläufige Argumentationsanalyse und -kartierung vor. Der Analysestand wird während des Blockseminars präsentiert und verbessert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Kurs findet in Kooperation mit &lt;a href=&#34;https://www.georgbrun.ch/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Georg Brun&lt;/a&gt; von der &lt;a href=&#34;https://www.philosophie.unibe.ch/index_ger.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Universität Bern&lt;/a&gt; statt. Das mehrtägige Blockseminar wird gemeinsam mit der Berner Seminargruppe vom 9.5. bis 12.5.24 in der Schweiz durchgeführt. Die Übernachtungs- und Reisekosten werden übernommen. Die Teilnehmeranzahl ist strikt begrenzt. Wir bitten um möglichst frühzeitige Interessenbekundung (per E-Mail) bei &lt;a href=&#34;https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/compphil2mmae/author/gregor-betz/&#34;&gt;Gregor Betz&lt;/a&gt; oder &lt;a href=&#34;https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/compphil2mmae/author/christian-seidel/&#34;&gt;Christian Seidel&lt;/a&gt; sowie um verbindliche Anmeldung unter Angabe des vorläufigen Projektthemas im &lt;a href=&#34;https://ilias.studium.kit.edu/goto.php?target=crs_2304230&amp;amp;client_id=produktiv&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;ILIAS-Kursraum&lt;/a&gt; bis zum 1.4.2024.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>argdown</title>
      <link>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/research/argdown/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/research/argdown/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Argumentieren in der Schule</title>
      <link>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/research/dfg_argumentieren-in-der-schule/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/research/dfg_argumentieren-in-der-schule/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DebateLab</title>
      <link>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/research/debatelab/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/research/debatelab/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Making Reflective Equilibrium Precise</title>
      <link>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/research/dfg_re/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ccseidel.github.io/compphil2mmae/research/dfg_re/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
